中国出版口述抗戰書 稱對日抗戰是中共領導

今年是對日抗戰勝利75周年，大陸1日舉行一場《口述抗戰》出版座談會，據新華社報導內容，該書籍與座談會內容，對國軍在對日抗戰的貢獻隻字未提，稱「中國共產黨以自己堅強的意志、卓絕的領導和巨大的犧牲，始終戰鬥在中國抗戰最前線，是全民族抗戰的中流砥柱」，稱該書「生動鮮活再現了中國共產黨領導中國軍民進行抗戰的艱難而輝煌的歷史」。

新華社報導，為紀念中國人民抗日戰爭暨世界反法西斯戰爭勝利75週年，銘記歷史、緬懷先烈、珍愛和平、開創未來，「紀念中國人民抗日戰爭勝利75週年暨《口述抗戰》出版座談會」，1日在中央黨史和文獻研究院舉行。

中央黨史和文獻研究院副院長魏海生出席會議時表示，中國抗日戰爭取得勝利的關鍵是中國共產黨在抗日戰爭中的中流砥柱作用。偉大的抗戰精神是永遠激勵中國人民克服一切艱難險阻、為實現中華民族偉大復興而奮鬥的強大精神動力。貫徹落實好習近平總書記重要講話精神，做好抗日戰爭史料的徵集整理和研究工作，是中央黨史和文獻研究院的職責，也是義不容辭的責任。

過去認知的對日「八年抗戰」，大陸已全面改口為「十四年抗戰」，報導指，與會者認為，在長達14年的中國抗日戰爭中，中國共產黨首先擎起抗戰的偉大旗幟，與日本侵略者進行了艱苦卓絕的鬥爭；作為中國抗日民族統一戰線的積極倡導、推動者和領導者，為全民族抗戰局面的形成做出了巨大貢獻。

報導還稱，中國共產黨以自己堅強的意志、卓絕的領導和巨大的犧牲，始終戰斗在中國抗戰最前線，是全民族抗戰的中流砥柱，為中國抗日戰爭和世界反法西斯戰爭的勝利做出了巨大貢獻，在中華民族發展史上樹起了一座不朽的豐碑。

報導稱，出版《口述抗戰》一書，從親歷者的角度，生動鮮活再現了中國共產黨領導中國軍民進行抗戰的艱難而輝煌的歷史，以大量史料回答了中國抗日戰爭的偉大意義、中國抗日戰爭在世界反法西斯戰爭中的重要地位、中國共產黨的中流砥柱作用是中國抗日戰爭勝利的關鍵等重大問題，對推進全黨學習黨史、弘揚偉大抗戰精神、繼承和發揚革命傳統具有重要意義。

《口述抗戰》一書共六冊，收入回憶抗日戰爭文章240多篇，約300萬字，已由中共黨史出版社出版。

https://www.chinatimes.com/realtimenews/20200902006241-260409

喺南泥灣努力種鴉片，得閒就去拆下日本仔啲鐵路就叫百團大戰

開足馬力，改寫歷史！

而且百團大戰後來被批判
認為唔應該發動，
一來減輕了國軍的壓力
二來令日軍反擊，造成共軍損失

又要威又要戴頭盔
口乜撚野述

核彈係中共掉去日本，結束第二次世界大戰！